[估報紙]女友自費$3萬買手袋 男友斥虛榮嗌分手

【晴報專訊】男女價值觀分歧大，要走在一起不容易。有女生自稱新工過了試用期，為想氹自己，以分期付款買了一個3萬元名牌手袋，卻遭男友狠批貪慕虛榮兼「港女」，並提出分手。有兩性關係專家指，情侶價值觀有別，感情難維繫。
名牌手袋是不少女士的心頭好。有女網民指剛踏入社會大學，為慶祝新工過了試用期，以免息分期買了一個3萬元名牌手袋。惟男友知道後大發雷霆，更狠批她是「港女」，又指她「未識賺錢就學人用貴嘢」，令她感到很委屈。帖文指，「我啲朋友都係男朋友送名牌袋，我唔想佢咁大壓力就無問過佢，自己買有錯咩？又唔係要佢幫我找卡數！」
反映兩人價值觀不同
帖文吸引逾5萬人次瀏覽及超過500個留言討論，網民反應兩極，有人撑事主，認為她用自己錢，又負擔得起，男友不應干涉。亦有人估計事主男友擔心她日後會債台高築才會勸阻。也有網民認為「一個慳家，一個好名牌，錯配了」，分手也是好事。
圓滿關係中心總監暨心理輔導學家蔡綺文指，這類爭拗在兩性關係中常見，反映兩人價值觀不同。「女生想氹自己開心，覺得錢是身外物，但男生則較實際，認為女友胡亂花錢，這是理性與感性的分別。」
婚前應協調使費分配
蔡續指，曾有30歲多的太太將大部分薪金用來買衫及美容，丈夫認為她不顧家，對家庭欠缺使命感，雙方常為此爭拗。「太太認為丈夫應寵愛她，扮靚不外為丈夫面子，但丈夫卻不認同，最終要進行婚姻輔導。」她建議準新人在婚前應協調財產及使費分配；若只屬初認識情侶，兩人對金錢運用概念難以磨合，或需考慮是否仍走下去。
Speed Dating FEVER總監黃新發認為，情侶對用錢的價值觀有別，沒有誰對誰錯。「好像有些男生喜歡光顧茶餐廳，女友卻堅持去高級西餐廳，視乎兩人如何協調。」他指，曾有女性朋友從事金融業，需要一、兩個名牌袋以備見客需要，但對方知道能力有限，「有一、兩個襯衫便可」。部分初出社會工作的女生或因「人有我有」心態追求名牌，即使能力不及，仍「死充」便不鼓勵。

同隻雞講理財觀念?

又無人逼你買名牌，買唔起就唔好買

又係呢份垃圾報紙

自己錢買有咩問題

估中